---
title: >-
  Установка игры-стрелялки Tesseract в Linux Mint 17.1 и совместимыми с ним
  дистрами
date: 2015-02-28 13:15:35
tags:
- tesseract
- linux
- mint
categories:
- Linux
- Games
---
Игра [Tesseract](http://tesseract.gg/) — это стрелялка от первого лица, построенная на движке [Cube 2: Sauerbraten](http://sauerbraten.org/), отличающаяся современными технологиями отрисовки изображения. Среди них отмечаются глобальное освещение, динамические тени во все стороны, отложенное затенение и т.д.

Чтобы установить эту игру себе на Linux-машину, нужно сделать несколько незатейливых действий:

* Скачать архив с игрой для линукс на оф. сайте игры:
[http://tesseract.gg/](http://tesseract.gg/)

![](/img/for_posts/tesseract1.png)

* Распаковать архив можно с помощью программ с графическим интерфейсом, либо через консоль командой:

```
tar xvfJ tesseract*.xz -C /opt/ && cd /opt/tesseract/
```

* Игра требует некоторые компоненты SDL, которых может не быть в системе (у меня не было), поэтому установим их:

```
aptitude install libsdl2-2.0-0 libsdl2-mixer-2.0-0 libsdl2-image-2.0-0
```

* Теперь вы можете спокойно играть в игру, запустив файлик из директории `/opt/tesseract`:

```
./tesseract_unix
```

Удачной игры в Tesseract!